**拉拉資訊推廣工作室**，簡稱**拉拉資推工作室**，是一個[台灣女同性戀組織](../Page/台灣.md "wikilink")，由從事資訊工作的女同志組成，宗旨是「向拉子推廣網路的世界，向網路推廣拉子的世界」。\[1\]拉拉資推工作室致力於協助台灣女同志接觸、使用網際網路，並支援女同志經營個人網頁，曾協助成立「童女之舞」網站。\[2\]

拉拉資推工作室的成員分為「會員」與「義工」兩種，會員參與決策、繳納會費，並參加團體活動；義工則以一對一方式，協助女同志使用網際網路，但不參與決策。\[3\]整體來說，拉拉資推工作室的主要工作是協助台灣女同志學會上網，並架設網頁作為台灣同志運動的資訊平台。\[4\]1998年6月，拉拉資推工作室發起「拉子人口網路普查」，透過網路蒐集台灣女同志的個人狀態，藉此凝聚女同志社群意識。\[5\]\[6\]

在資訊推廣、傳播工作之外，拉拉資推工作室致力於推廣同志體育活動，1996年開辦[雷斯盃女同志運動會](../Page/雷斯盃女同志運動會.md "wikilink")，每年於夏、冬兩季各舉辦一次。\[7\]2001年，拉拉資推工作室在[台北同玩節中承辦](../Page/台北同玩節.md "wikilink")「彩虹運動會」，吸引2,000多人參加體育活動。\[8\]

## 延伸閱讀

  -
  -
## 參考文獻

## 外部連結

  - [拉拉資推工作室](http://www.taconet.com.tw/lalainfo/index.htm)
  - [5466／我是拉拉](telnet://bbs.kkcity.com.tw:20036)
  - [拉拉資推電子報首發備份](http://mychannel.pchome.com.tw/channel/class/show_preview.php3/?d=2002-02-20&enname=lafo&t=.htm&fn=main&view=1)

[Category:台灣LGBT組織](../Category/台灣LGBT組織.md "wikilink")
[Category:臺灣女性權利運動組織](../Category/臺灣女性權利運動組織.md "wikilink")
[Category:台灣網站](../Category/台灣網站.md "wikilink")
[Category:1997年建立的网站](../Category/1997年建立的网站.md "wikilink")

1.

2.
3.

4.
5.
6.

7.
8.